**吉莎莉·諾拉·瓊絲·香卡**（，），以[藝名](../Page/藝名.md "wikilink")**諾拉·瓊絲**（）普遍為人所知，是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[創作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")、[鋼琴家](../Page/鋼琴家.md "wikilink")、[鍵盤手](../Page/鍵盤手.md "wikilink")、[吉他手與](../Page/吉他手.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，她贏得了無數獎項，並在全球銷售了超過5000萬的唱片《[告示牌雜誌](../Page/告示牌雜誌.md "wikilink")》將她命名為2000年
- 2009年度的頂級爵士樂藝術家。她贏得了九次格萊美獎，並在告示牌雜誌的2000年 - 2009年十年榜單藝術家中獲得第60名。\[1\]

諾拉·瓊絲有著[英裔美國人及](../Page/英國人.md "wikilink")[印度裔](../Page/印度人.md "wikilink")[孟加拉人的血統](../Page/孟加拉人.md "wikilink")。她是[錫塔琴演奏家](../Page/錫塔琴.md "wikilink")[拉維·香卡的女兒](../Page/拉維·香卡.md "wikilink")，並是同父異母的姐姐。她在2002年發行的首張專輯《[遠走高飛](../Page/遠走高飛_\(諾拉·瓊斯專輯\).md "wikilink")》，揭開了音樂生涯的序幕，並以這張[成人抒情](../Page/成人抒情音樂.md "wikilink")[人聲爵士](../Page/人聲爵士.md "wikilink")，帶著些微感官、悲傷色彩的專輯，奪得了五項[葛萊美獎](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")，其中包括[年度唱片及](../Page/葛萊美獎年度唱片.md "wikilink")[最佳新人二項大獎](../Page/葛萊美獎最佳新人.md "wikilink")。瓊絲隨後在2004年發行了第二張專輯《》。2007年，她發行了第三張專輯《》。她在美國、全球分別擁有超過2000萬與5000萬的專輯銷售量，瓊絲並是2000年代最暢銷的女爵士歌手。

## 早期生涯

1979年3月30日，琼斯出生于美国[纽约市](../Page/纽约市.md "wikilink")[布鲁克林区](../Page/布鲁克林区.md "wikilink")，父亲为[锡塔琴演奏者](../Page/锡塔琴.md "wikilink")[拉维·香卡](../Page/拉维·香卡.md "wikilink")（Ravi
Shankar），母亲为苏·琼斯（Sue
Jones）。琼斯幼年绝大多数时间与母亲相伴。4岁的时候，搬到美国[得克萨斯州](../Page/得克萨斯州.md "wikilink")[格雷普韦恩](../Page/格雷普韦恩_\(得克萨斯州\).md "wikilink")。她曾在Colleyville
Middle School就读，并在Grapevine High
School短期停留后转学到[达拉斯市的Booker](../Page/达拉斯市.md "wikilink")
T. Washington High School for the Performing and Visual
Arts。她的唯一正式声乐训练是在这些时间，当在Colleyville的时候，她也参加乐队并演奏中音萨克斯。16岁的时候，在其双亲的祝福下，她正式更换名字为“诺拉·琼斯”。

琼斯与[比尔·埃文斯和](../Page/比尔·埃文斯.md "wikilink")[比莉·哈樂黛的音乐保持着密切传承关系](../Page/比莉·霍利戴.md "wikilink")，她有此声称“家母曾有八张[比莉·哈樂黛的合集](../Page/比莉·霍利戴.md "wikilink")，我经常挑选出来一张我喜欢的反复播放。”她认为是她导师。她幼年时便开始在教堂唱诗班中演唱，并参加钢琴课程。她在暑假参加过音特洛澄艺术学院（Interlochen
Arts Camp）。在高中的时候，她获得[DownBeat Student Music
Awards](http://www.downbeat.com/)最佳爵士乐手（分别在1996年和1997年）及最佳原创作曲（1996年）\[2\]。

诺拉后来就读于[北德克萨斯州大学](../Page/北德克萨斯州大学.md "wikilink")，登顿分校（University of
North Texas at
Denton），专业为[爵士钢琴](../Page/爵士钢琴.md "wikilink")。期间她有缘遇到后来的合作人Jesse
Harris\[3\]。

## 音乐生涯

## 其他活动

她近來亦進軍影壇，並獲[香港著名導演](../Page/香港.md "wikilink")[王家衛賞識](../Page/王家衛.md "wikilink")，於他首部英語電影《[藍莓之夜](../Page/藍莓之夜.md "wikilink")》首次擔任女主角，該片亦成為2007年[第60屆康城影展的揭幕電影](../Page/第60屆康城影展.md "wikilink")。（2007年5月21日[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無線電視](../Page/無線電視.md "wikilink")[東張西望獨家報導](../Page/東張西望.md "wikilink")）

## 演唱会

## 电影

  - 2008年[蓝莓之夜](../Page/蓝莓之夜.md "wikilink")
    與男主角[裘德·洛搭檔](../Page/裘德·洛.md "wikilink")，導演[王家衛](../Page/王家衛.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2012客串[熊麻吉](../Page/熊麻吉.md "wikilink")。

## 唱片列表

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>專輯</p></th>
<th><p>排行榜名次</p></th>
<th><p>銷售</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>U.S.</small></p></td>
<td><p><small>UK</small></p></td>
<td><p><small>CAN</small></p></td>
<td><p><small>GER</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/遠走高飛_(諾拉·瓊斯專輯).md" title="wikilink">遠走高飛</a> <em>Come Away with Me</em></p>
<ul>
<li>第一張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2002年2月26日</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><em>Feels like Home</em></p>
<ul>
<li>第二張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2004年2月10日</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><em>Not Too Late</em></p>
<ul>
<li>第三張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2007年1月24日</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><em>The Fall</em></p>
<ul>
<li>第四張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2009年11月17日</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><em>…Featuring Norah Jones</em></p>
<ul>
<li>第五張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2010年11月12日</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><em>Little Broken Hearts</em></p>
<ul>
<li>第六張錄音室專輯</li>
<li>發行日期: 2012年5月1日</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他發行作品

1.  2000年10月8日
    *First Sessions*
2.  2003年7月8日
    *New York City* (with The Peter Malick Group)
3.  2004年8月10日
    *New York City: The Remix Album* (with The Peter Malick Group)
4.  2005年10月18日
    *New York City: The Chill Album* (with The Peter Malick Group)
5.  2006年3月7日
    *The Little Willies* (with The Little Willies)



## 單曲

| 年份                     | 歌曲                                                        | 專輯                     | <small>US</small> | <small>US AC</small> | <small>US Top 40</small> | <small>US Smooth Jazz</small> | <small>CAN</small> | <small>AUS</small> | <small>GER</small> | <small>ITA</small> | <small>UK</small> | <small>NL</small> |
| ---------------------- | --------------------------------------------------------- | ---------------------- | ----------------- | -------------------- | ------------------------ | ----------------------------- | ------------------ | ------------------ | ------------------ | ------------------ | ----------------- | ----------------- |
| 2002年                  | "Don't Know Why"                                          | *Come Away with Me*    | 30                | 1                    | 2                        | 5                             | 2                  | 1                  | 20                 | 5                  | 15                | 86                |
| "Feelin' the Same Way" | \-                                                        | 9                      | 10                | 10                   | 7                        | 16                            | 8                  | 3                  | 18                 | \-                 |                   |                   |
| "Come Away with Me"    | \-                                                        | \-                     | 10                | \-                   | 1                        | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | 87                 |                   |                   |
| 2004年                  | "Don't Know Why" (re-issue) / "I'll Be Your Baby Tonight" | \-                     | \-                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | 33                 | \-                |                   |
| "Turn Me On"           | \-                                                        | \-                     | \-                | \-                   | 5                        | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | \-                 |                   |                   |
| "Sunrise"              | *Feels like Home*                                         | \-                     | 13                | 9                    | \-                       | 2                             | \-                 | 26                 | 6                  | 15                 | 58                |                   |
| "What Am I to You?"    | \-                                                        | \-                     | \-                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | 66                 |                   |                   |
| "Those Sweet Words"    | \-                                                        | \-                     | \-                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | \-                 |                   |                   |
| 2005年                  | "Here We Go Again" <small>(duet with Ray Charles)</small> | *Genius Loves Company* | 56                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | \-                 | \-                | \-                |
| 2006年                  | "Thinking About You"                                      | *Not Too Late*         | 41                | \-                   | \-                       | 4                             | \-                 | \-                 | 32                 | 2                  | 45                | 11                |
| "Until the End"        | \-                                                        | \-                     | \-                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | \-                 |                   |                   |
| 2007年                  | "Sinkin' Soon"                                            | \-                     | \-                | \-                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | 18                 | \-                 | \-                |                   |
| "Not Too Late"         | \-                                                        | \-                     | \-                | 13                   | \-                       | \-                            | \-                 | \-                 | \-                 | \-                 |                   |                   |
|                        |                                                           |                        |                   |                      |                          |                               |                    |                    |                    |                    |                   |                   |

## 获奖情况

## 相关内容

## 編輯（物）

  - *Artist's Choice: Norah Jones*

[Norah_Jones_in_April_2003.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Norah_Jones_in_April_2003.jpg "fig:Norah_Jones_in_April_2003.jpg")

## DVDs

  - *Live in New Orleans* (Come Away With Me Deluxe Version)
  - *Live in 2004*

<!-- end list -->

1.  "What Am I to You?"
2.  "Sunrise"
3.  "Those Sweet Words"
4.  "In the Morning"
5.  "Carnival Town"
6.  "That's the Way That the World Goes 'Round"
7.  "Humble Me"
8.  "Don't Miss You At All"
9.  "The Long Way Home"
10. "Don't Know Why"
11. "Creepin' In"
12. "The Prettiest Thing"
13. "Moon Song"
14. "Above Ground"
15. "Loretta"
16. "Life Is a Carnival"
17. "She" - Bonus Out Take Tracks
18. "Come Away with Me" - Bonus Out Take Tracks
19. "Creepin' In" (alt version) - Bonus Out Take Tracks
20. "Toes" (out-take from Live In New Orleans) - Bonus Out Take Tracks
21. "Those Sweet Words" - Music videos
22. "What Am I to You?" - Music Videos
23. "The Handsome Band Bio: from the Beginning" - Documentaries
24. "24 Hours on the Handsome Bus" - Documentaries
25. "Robbie and Adam's Guitar Tour" - Documentaries

## 訪談錄

  - *Maximum Norah Jones*
  - *Marian McPartland's Piano Jazz*

## 參考資料

[Category:世界音樂獎獲得者](../Category/世界音樂獎獲得者.md "wikilink")
[Category:葛莱美奖获得者](../Category/葛莱美奖获得者.md "wikilink")
[Category:美國鄉村音樂創作歌手](../Category/美國鄉村音樂創作歌手.md "wikilink")
[Category:美國流行音樂歌手](../Category/美國流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:美國民謠歌手](../Category/美國民謠歌手.md "wikilink")
[Category:美國鄉村音樂歌手](../Category/美國鄉村音樂歌手.md "wikilink")
[Category:美國靈魂樂歌手](../Category/美國靈魂樂歌手.md "wikilink")
[Category:美國爵士歌手](../Category/美國爵士歌手.md "wikilink")
[Category:美國爵士吉他手](../Category/美國爵士吉他手.md "wikilink")
[Category:美國爵士鋼琴家](../Category/美國爵士鋼琴家.md "wikilink")
[Category:美國藍調歌手](../Category/美國藍調歌手.md "wikilink")
[Category:美國鍵盤手](../Category/美國鍵盤手.md "wikilink")
[Category:女性爵士樂音樂家](../Category/女性爵士樂音樂家.md "wikilink")
[Category:女性吉他手](../Category/女性吉他手.md "wikilink")
[Category:女性鋼琴家](../Category/女性鋼琴家.md "wikilink")
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:街頭藝人](../Category/街頭藝人.md "wikilink")
[Category:印度裔美國人](../Category/印度裔美國人.md "wikilink")
[Category:紐約市人](../Category/紐約市人.md "wikilink")
[Category:達拉斯人](../Category/達拉斯人.md "wikilink")
[Category:全英音樂獎獲得者](../Category/全英音樂獎獲得者.md "wikilink")
[Category:21世紀美國歌手](../Category/21世紀美國歌手.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")

1.
2.
3.